\chapter{Polarisation des ondes électromagnétiques}

Le modèle scalaire n'explique pas tout.

\section{Loi de Malus, polarisation rectiligne}

    Montrer l'atténuation
    en fonction de l'angle,
    avec un laser polarisé.

    Montrer que la nouvelle onde
    est réellement projeteée, pas juste atténuée.

\section{Polarisation non rectiligne}

    Si on met une $\lambda/4$
    sur le trajet d'une source polarisée rectilignement,
    on ne trouve plus
    d'extinction mais un minimum.
    (Sauf si l'angle est de 45 deg~: dans ce cas, ni max ni min)
    (Sauf si l'angle est de 0 ou 90 deg~: dans ce cas, extinction)

    La $\lambda/4$
    est biréfringente~:
    à l'intérieur
    la pola rectiligne
    est décomposée selon les deux axes de la lame
    et chaque composante
    se propage à une vitesse différente.
    En sortie,
    on trouve une polarisation élliptique.

    Spectre cannelé~?

\section{Angle de Brewster}

    Polarisation rectiligne par réflexion.

\section{Pola par diffusion~?}

    Eau et lait
